避答落地獄 新聞處河蟹

避答落地獄 新聞處河蟹

林鄭月娥昨凌晨見記者，新聞處的發出的答問內容中卻刪去了四條問題。黎樹雄攝

【本報訊】14日一遇的林鄭月娥見記者極罕機會，傳媒捱更抵夜也不會放過。「有立法會示威者形容自己視死如歸佔領立法會，你覺得自己有冇責任呢？」、「特首你𠵱家係咪仲覺得天堂有個位置，你會唔會落地獄？」林鄭不但未有回應，新聞處的答問內容紀錄更索性刪去這些問題。

相關新聞：抗爭者絕望 只想衝盡就完

記協斥削弱公眾知情權

久別重逢，記者耐心等待特首林鄭及兩名高官長達七分半鐘的「痛心宣言」之後，隨即窮追猛打。有記者問：「有立法會示威者形容自己視死如歸佔領立法會，你覺得自己有冇責任呢？」又有傳媒問：「特首你成日話天堂留咗個位畀你，你係咪對得住三名自殺人士嘅家屬？𠵱家係咪仲覺得天堂有個位置，你會唔會落地獄？」

林鄭沒有回答這些問題，政府新聞處在昨晨發出的「行政長官會見傳媒開場發言和答問內容」中更刪去這些問題。香港記者協會批評新聞處做法嚴重削弱公眾知情權，記協對此表示極度遺憾，要求政府立即解釋當中原因以及選取發佈記者提問內容準則。

據記協觀察，政府新聞稿總共刪去了記者會上四條問題，除了上述兩條，其餘兩條為：「你是否完全看不到有人因為這次事件而死？」、「對於有指今次事件是因為特首你不聆聽民意造成？你有何回應？」

特首辦回覆稱，現場有多位記者同時發問，以及有記者在其他提問後，未獲特首回覆就隨即發問，「行政長官難以全部回答」；又稱新聞處的「答問內容」並非逐字紀錄，「主要記錄行政長官回答的問題和答案」，指問題內容是否敏感非考慮因素。

■記者林偉聰

上一則
上一則
林鄭搞分化 凌晨六譴責

下一則
下一則
市民轟政府 擺細路上枱

抗爭者絕望 只想衝盡就完
採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良
年輕爸死守為仔女不放棄
抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活
科大校長：必須討論問題根源
群警大搜捕市民義載撤退者
散銀放售票機助戰友離場
盧偉聰否認空城計 稱怕人踩人
Cloudflare伺服器爆煲連登、立場死機
林鄭搞分化凌晨六譴責
市民轟政府擺細路上枱
傳政治局急商香港局勢
民主派不割席與年輕人同行
陳太：責任最大係林鄭
建制派撲出譴責抗爭者
陳沛然挑機約見777
議會不公成箭靶立會提早休會
黃之鋒議助身份入立會被阻
行會突改禮賓府舉行
西環集中營：政府舊橋打衝立會輿論戰
明哥貼立會抗爭照「紫荊太糜爛」
董啟章：他們破壞但非暴徒
林日曦斥林鄭置人命不顧
監警會主動查衝突報料者涉違法或報警
警告華勿違聯合聲明英：後果嚴重
《紐時》：示威者分歧增
台太陽花領袖：林鄭不知羞愧
反對服貿佔領立院24日
郭台銘：兩制試驗失敗
清場前最後一刻戰友抬走死士「一齊嚟一齊走！」

很難想像她真的會真心聽意見。

每一次記者會都要繼續問, 問到肯正面回答為止

英國政府會否撤回她一家的英國籍？